如果法例規定失物認領，失主要俾返報酬拾到者有冇人贊成？

最近睇日劇先知，原來根據日本法律，如果失主認領物品，係有義務向拾到者支付物品價值5%至20%嘅報酬。連台灣都會規定要支付最多10%嘅報酬，除非失主係低收入人士。

我覺得呢個條例幾好
第一，你唔見嘢人哋幫你執返係麻煩到人，俾返報酬好應份
第二，大部分香港人都係貪心的小狗，有報酬多個誘因將失物交返出嚟
第三，依家好多時報酬協商都係私了口同鼻拗，有個原則(法例)同公營機關(黑警)仲裁都係好事

好
等班仆街唔好以為趺左野係條街有人有義務幫佢送去警局

一開波就0:3
有冇人講下負皮原因

難以執行
香港太多壞人，好易被有心人士利用

真係壞人的話拎去放二手/黑市咪仲賺
拎去差館仲要唔知失主會唔會嚟認領

上次先有位巴打開post 話行山執到電話(好似係),俾物主嘅女朋友屌話佢偷嘢,之後嗰位巴打放返部電話返原位

咁睇上面評論講嘅「有心人士」反而係失主多，為咗唔俾報酬反屈你偷嘢

d 大陸佬瘋狂偷野再幫你報失

都係嗰句啦，點解唔拎去放？做扒手好少夠薑去差館
另外台灣一樣有蝗一樣執行到

唔配合執法整條法例都冇用
如果變罪犯既機率接近係0
香港人無理由折衷選擇交還而唔係變賣/勒索賺更多

我睇嗰套日劇(校園律師)講，有呢條例係想國民懷有感激之心。初衷係針對失主多過拾到者，睇評論都覺連登仔係對失主有怨氣
如果默許你私下交涉解決問題，但枱面上要有一套規矩，咁可唔可行？

偷野成功就100%，唔得就扮執到，執番幾%

南韓都一樣要，車馬費都要

亞洲好多已發展國家都有，香港呢方面算唔算落後？

同埋香港失物糾紛算唔算特別多？

個個係地下執到狗屎垃圾都拎去報失
咁咪有排做？